台灣報導：港版太陽化 震撼人心！ 警方攻堅前 「香港小妹妹」搶救立法會4死士

自由時報
〔即時新聞／綜合報導〕香港民眾昨（1日）上街展開七一反送中大遊行，更有示威者衝進立法會大樓占領議場，最後在警方強勢驅離下只得撤退，而也是在這個時候出現了震撼人心的一幕，那就是4名死士死守立法會時，傳出有個小妹妹和眾人一起毅然決然地走了進去，準備將這4人救出。

經常分享中國與兩岸狀況的「說中國」臉書粉專透露，有港人在網路上留言指出，當時香港小妹妹沒有猶豫也沒有什麼悲壯的神情，走向議場內試圖救人。

當時有人詢問她「警方要攻堅了，妳不怕被困在裡面？」小妹妹則霸氣地回了一句「要留，一起留。要走，一起走。」這樣的場景讓不少港人震驚，直呼沒想到連小妹妹也變得如此勇敢。

一名當時在現場的香港記者在網路上表示，警方半夜0時攻堅死線要到時，數十名年輕人衝進議場把死士帶走，其中就有好幾名年輕女孩，記者問她們害不害怕時，有位女孩直說「個個都很害怕，但更害怕明天看不到他們4個。」

今日台灣自由時報開哂火力咁支持香港示威者幫香港人好正面咁報告尋晚事件

盟友

lm

台港友好

小妹妹好堅強，聽到想喊

推
[緊急]如果有需要開香港

推

Push

太陽化

推
多謝台媒

睇一次喊一次

多謝台媒

，

人地大老係旺旺集團

自由時報綠底㗎，所以我唔太明點解台灣眾籌係蘋果唔係自由時報

連啲小妹妹都咁勇敢

要推比更多國家知！沒有暴徒只有暴政

小妹妹

你係咪攪錯咗

聯邦集團wo

你智力有冇問題呀
話明旺旺中時呀
中國時報先係呀 仲有旗下 中時電子報 中天電視 中視

台港大和解

今次綠營真係由連任無望變到做連任大熱

差唔多已經算係自動當選

[長文]眼淚的意義

港女好撚高質

係。比起蘋果，自由反中嘅立場更堅定，
蘋果反共唔反中，但自由係偏台獨，
同埋喺台灣，自由都係頭一頭二嘅大報。

敵人既敵人

咸左

今日香港明日台灣，佢地撐香港姐係撐自己

蔡英文好彩添啦，有香港人呢班咁好嘅盟友

自由時報係真係綠營報，蘋果係台灣係偏向反共但嘩眾取寵

我唔笑台灣妓者一個月